其實點解金庸入面，射雕三部曲最出名？

講真我真係唔覺射雕三部曲係最好睇。劇情雖然都幾好，但係應該未至於變到金庸代表作咁，講起金庸就個個諗起mk楊過

笑傲江湖其實都幾精彩。雖然令狐沖好似好多人都聽過，但真正睇過既人又好似唔多咁，最佳老婆任盈盈都好似冇人記得，最多都只係記住陳喬恩扮既東方姑娘

天龍八部係我覺得金庸入面最精彩既一部武俠小說，唔講段譽既痴撚線劇情，單講超級契丹人既故仔都令我印象深刻。阿朱出場次數唔算多，已經令我一直記住佢同超級契丹人既故事

仲有俠客行，鹿鼎記。。。。。。，我覺得金庸真係有唔少小說都及得上射雕三部曲，大家冇睇過既真係可以嘗試去睇下(書)，保證精彩

因為射雕有齊所有武俠最典型元素
講俠義, 有奇遇, 有女, 主角一路由零成長到當代高手, 好人有好報, 壞人無好報等等
神雕笑傲只係電視劇關係出名
對無睇書既人黎講, 倚天應該唔出名

最鍾意睇果2個短篇
俠客行同連城訣

BTW,你不如問點解無人鍾意睇書劍好過啦

電視劇造成

見到陳家洛個戇鳩就嬲

出名死老豆老母先

故事性連續性
前中後三本都有關連自然話題更多
感情投入都多啲

陳家洛一出場都已經係武功高強嘅貴公子,冇射鵰咁吸引

因為書劍真係麻麻

我以為倚天都出名
腳膠張無忌
奇遇黎講段譽先冇得輸，佢d幸運值

書劍咁多年黎得一個人同我討論過，就係我老豆

我覺得最好睇係鹿鼎記

事事順境到諸事不順再柳暗花明

完全feel到小寶既心境，由開心，意氣風發，到矛盾，到唔開心，到六神無主。。。

倚天一開頭果part 的確好吸引我睇落去
不過神雕入面既郭靖

好大機會係..好多人睇電視劇當原著

一開始順序睇金庸睇幾次都睇唔晒書劍
個時第一次睇覺得一開始描述咁多既原來唔係主角好怪
之後聽人講由3部曲睇起先一野睇晒成套金庸

其實雪山飛狐都好好睇 但係open-ended

最憎的男主角就係陳家洛

幸運值最高係虛竹wo，山崖跌落地乜事都冇，張無忌都斷腳訓左地一個月丫，仲要女都有人捉埋比佢扑唔洗溝

王語嫣仲勁過段譽，乜撚都有，而佢所有野都係因係生得靚而得返黎

就係因為佢係三部曲。

單獨睇可能只係一個好故事，不過三部曲咁睇就增加唔少樂趣。

而且又非常好地每一部又可以獨立成一個完整故事，而且每一部都好有水準。

你可以話佢三個故事都唔係十四天書入面最好果個，不過都應該喺前列之內。結合起黎氣勢宏大，結構又完整。

廢話講完，三部曲重點係郭襄，同埋風陵師太

韋小寶心中難過已極，眼淚奪眶而出，心想小玄子對我果然義氣深重，死了之後鬼魂還來
找我，他平日十分怕鬼，這時卻說什麼也要和小玄子的鬼魂會上一面，當下發足飛奔，直向聲音來處奔去，叫道：「小玄子，你別走，小桂子在這裡」滿地冰雪，滑溜異常，他連摔了二個筋斗，爬起來又跑

郭襄拜金輪國師為師後，心中想著：可惜我遲生了二十年。倘若媽媽先生我，再生姊姊，我學會了師父教的龍象般若功和無上瑜伽密乘，在全真教道觀外住了下來，自稱大龍女，小楊過在全真教中受師父欺侮，逃到我家裡，我收留他教他武功，他慢慢的自會跟我好了。他再遇到小龍女，最多不過拉住她手，給她三枚金針，說道：『小妹子，你很可愛，我心裡也挺喜歡你。不過我的心已屬大龍女了，請你莫怪！你有甚麼事，拿一枚金針來，我一定給你辦到。』

碧血劍我都覺得幾好

天龍

大佬，諗都無諗同你跳崖呀，第三枝金針仲要叫你唔好死

between，除左金庸，係咪其他大部分武俠小說，都係跌落山崖既九成都唔使死？

白馬嘯西風 李文秀

陳家洛死仆街

楊過開後宮就完美

石破天

因為死咗個啲無主角做

講起天龍，胡軍版嘅少林寺三兄弟打游坦之、丁春秋、慕容復拍得好高質，選角真係好好

碧血劍仲少人講

楊過係比較容易共鳴

神 天 鹿 射 連 俠 雪 碧 倚 書 飛 笑 白 鴛

最討厭男主角：令狐沖、張無忌

最喜愛男主角：楊過、蕭峰、小寶

影響我一生

法王笑道：「你既羨慕我的本領，只須拜我為師，我便將這一身功夫，傾囊傳你。」郭襄啐道：「呸！我學和尚的功夫有什麼用？我又不想做尼姑。」

呢句真係

我講緊段譽d愛情史
不過虛竹真係軟飯王黎

仲要終生未嫁
一遇楊過誤終生

段譽個老豆先勁

書劍有武俠元素咩？

笑傲係幾好睇 但好憎令狐沖

對劉亦菲最有印象

天龍好睇
笑傲太短 岩岩睇到起勁果陣就完

點解
我最唔鍾意岳靈珊

白馬真係睇到好sad 嗰時係直落睇完鴛鴦刀然後睇白馬 一個搞笑一個咁sad

比起天龍射雕的確係好短
而且我印象中令狐沖其實仲鍾意師妹，同任盈盈一齊只係因為佢太好

最好其實係儀琳呀

有冇人覺得金庸係愈長愈好睇 鹿鼎記個人最鍾意 天龍都好睇 其他四十回嗰啲就水準都差不多 係射雕比起其他差小小咁多 但係二十回嗰啲普遍都係水準一般 都好睇但係真係比唔上長篇 處女作書劍更加係堅持唔到睇曬

神鵰個結局真係世界級，由楊過幫郭襄慶祝生日本身講到好熱鬧，到之後冇耐就要決别個反差睇到好心噏

小龍女一個頂十個LA

射雕no.1
主角只服郭伯伯，外貌唔多講啦，雖然無楊康咁清秀，但濃眉大眼。從青蔥傻小子變成大俠，與其話傻不如話係仁厚耿直，天生咁好既品德令佢際遇同收獲滿載，咁樣既思想傳達好正向。取到黃蓉做老婆，兩個人正好互補；又得當世多位頂級高手傳授，到神雕時既有實力，又有聲望。如果你話神雕入面郭黃處理楊過事件不妥當，我覺得佢兩個都係真心錫楊過，只可以講作者同觀眾係全知視覺，但人物唔係，有所影響。最後郭伯伯死於襄陽，光榮戰死，唔係好人無好服，而係宿命，佢將自己既潛能發展到最好已經係對上天既報恩。

射雕涵蓋親情、愛情、友情、兄弟情、師徒情、國家情，樣樣皆中，係我心中絕對係no.1

趙半山無限暗器燕梭鏢果段我覺得幾型

反而陳家洛有咩用真係唔知

射雕 5絕有神秘感

有死到咩

最鍾意宋朝

有無人記得天龍包不同

個人認為書劍一黎主角太乞人憎 又方丈又花心又偽君子 二黎成個紅花會太屈機 打黎打去都係張召重 冇咩危機

死有餘辜

天龍八部個蕭峰好慘
段譽就好正

第一本睇射雕 一樣有情意結 靖哥哥係心目中最型最勁主角

我覺得係假山附近果段都幾刺激 雖然十幾年前睇已經無乜印象

神雕死的，
我分說郭伯伯一生同射雕

識野，
最正氣最型最配得上大俠之名

俠之大者

不過有返咁上下年紀先會欣賞

後生仔多數都楊過架喇

我都係最中意射雕
亦都係睇過最多次既金庸小說
可能睇左6 7次

不過如果講俠味我覺得蕭峰無得輸

佢個仔都慘，生日都冇人理

天龍 格硬駁落去三部曲應該係主要兩個位:
1) 蕭峰虛竹將丐幫 降龍由28簡化做18掌再一代代傳落去
2) 南帝係段譽後人

洪七都型

洪七公道：「不錯。老叫化一生殺過二百三十一人，這二百三十一人個個都是惡徒，若非貪官污吏、土豪惡霸，就是大奸巨惡、負義薄倖之輩。我們丐幫查得清清楚楚，證據確實，一人查過，二人再查，決無冤枉，老叫化這才殺他。老叫化貪飲貪食， 小事糊塗，可是生平從來沒錯殺過一個好人。裘千仞，你是第二百三十二人！」這番話大義凜然，裘千仞聽了不禁氣為之奪。

不過諗真d殺左2百幾個都幾恐怖

人生第一本金庸

明明係同一日生日

蕭峰
阿朱唔應該死

嗰時睇天龍八部，慣左金庸主角好快略有所成開外掛

仆街睇個段譽頭一兩本開左次六脈神劍 諗住之後實S9M

等等等，等到睇最尾嗰本先至又唔小心開多次六脈神劍 跟住又變返唔識打交

btw睇得多同人，唔多記得劇情了

睇得多成人改篇

鹿鼎記明顯出名過倚天

細個唔識嘢 第一次睇嗰陣 睇咗倚天先睇神雕之後射雕

段譽真係多得佢老豆唔少
全撚部女都同佢有親嘅

比著我就照屌

我係細個睇港漫倚天先識金庸

蕭峰係第二種感覺佢偏向係快意恩仇嗰啲 雖然都有講過佢為百姓 希望和平
但係郭靖就係一心為國為民嘅嗰隻大俠
btw 靖哥哥一個人挑全真派同蕭峰聚賢莊大戰都係一樣睇到扯

個人認為蕭峰應該叫豪俠
郭靖呢種就叫大俠 為國為民

睇到都心噏

但我印象中最尾係咪話原來段譽老豆其實係段延慶

蕭峯真係好型
好慘
大俠係郭靖
大英雄係蕭峯
武功蓋世 唔洗咩奇遇都做到戰神
對武術有獨特見特 廿八掌執左十八掌出黎
如果多幾個依種天才 個武功設定就唔會愈後愈廢

三部曲其中一樣我覺得最妙嘅係，黃藥師自己性格遺傳左俾個女，個女同郭靖又將三個人性格最好嘅部份俾左郭襄(衰嘅俾哂郭芙)，郭襄鐘意左似東邪嘅楊過但食檸懞創峨嵋，張君寶又鐘意郭襄，創武當後仍然念念不忘百幾年

係 因為段正淳溝太多女 所以佢老婆就求其揾個乞衣俾返頂帽佢戴 而個乞衣就咁啱得咁橋係打仗收咗皮嘅段延慶 點知一啪就有咗段譽

陳家洛條撚樣 俾返香香公主我啊

令狐沖最好睇

逍遙自在 笑傲江湖

淨係睇完呢段個心都已經乸住乸住

生性最瀟灑係佢 偏偏受民族愛情所困 最後仲死撚埋

三部曲除左故事性，武俠元素外，最大特點係有好強歷史背書緊扣住成個故事，睇個時會易代入好多。

係，兩大惡棍最後得到救贖，三主角就被貪嗔痴所困而且都得唔到自己最想要嘅野
天龍武俠得來文學價值真係太高

咦係喎

查返wiki先記得

太耐無睇

自己一d都唔覺佢瀟 又成日諗住小師妹，一有師父係到就婆婆媽媽
盈盈就係金書寫得最好嘅女角

好似好多人都鍾意蕭峰
佢係最似我地心目中嗰種江湖大俠 大口吃肉大口喝酒嗰啲性情中人 雖然係粗人但係仗義 行事隨心但係是非對錯分明 又夠瀟灑 武功高強快意江湖 仲要用情專一 完全係男仔ff對像
偏偏就係悲劇人物

袁承志先屈機
落左山之後由頭屌打到落尾

倚天翻拍得比其他少
最深印象係行咗幾十年都去唔到大都嘅黑化無忌
程至美版都已經冇乜人提

有我嗰部最好睇

李秋水呢D配角先好睇

臭雞

其實一直想知超級契丹人邊度講到咁勁？都係降龍18掌一套

咁楊過應該係怪俠
我行我素
但係又心地善良

香香

聚賢莊一挑幾百個

以前睇段譽虛竹都接受到
睇狗雜種真係由頭嘩到落尾

戰鬥天賦勁
聚賢莊用太祖長拳夠打
少林寺1打3個高手
有段野係話佢學咩武功都得心應手 打贏人人地又唔會覺得輸得唔抵

掃地僧approved

笑傲

鹿鼎記先係最高點

少室山幾千人心知就算圍得死佢，但爛頭卒必死，冇人敢打

可惜溝著個醋酲
阿九真係正好多

係，一個反高潮 個老豆原來都戴左綠帽

陳家洛徒有其表
表面就話咩才華絕頂武功蓋世
事實就係優柔寡斷
仲要送埋香香比乾隆
永遠都係成事不足 敗事有餘

假設有得比我穿金庸世界學絕學 我第一件事就係打死陳家洛

Btw俠客行就係宜家既小說套路咁
瘋狂奇遇 加埋仲要果種只有讀者知道身份 會令人好想睇落去
我都最鍾意俠客行&天龍八部
連城訣太sad了

我自己最深印象係連城訣 細個睇勁震撼
成本野差唔多無個好人
老豆整死個女 徒弟師父互相害對方
比人屈坐監出返黎 睇住舊情人同仇人一齊 生個仔都要改自己名

楊過有朵叫西狂啦

我好想去睇下小龍女死咗嗰個平行時空
應該精彩過而家好多

因為個個都唔撚想提
佢做張無忌同任賢齊楊過真係最撚瘋狂選角

俠客行真心唔覺得好睇
武功描述少 正係知係咩門派武功
打架場面又少 就算打 都係太強弱懸殊
馬上俾KO滅門 唔明有咩好睇

利﹕最鍾意天龍

郭襄bb

楊過mk仔
郭靖雖然係大俠 但佢既人生太完整
我始終覺得喬峰/蕭峰先係最正

天龍八部可以列入科幻小說

個人鍾意 笑傲江湖 鹿鼎記 俠客行 碧血劍

實在大貼近現實
所以一開波就估到晒啲鳩人做乜

我覺得唔計佢年紀差咁多
佢扮嗰種優柔寡斷都幾似
任賢齊冇睇過就唔評論啦

平時睇李連杰做黃飛鴻咁正氣
一開始睇佢做張無忌以為活潑啲姐
點知黑化嘅反差嚇親我

識貨
我覺得天龍係金庸之大成
武功最高（唔計俠客行主角）
佛理最深
而且亦有好多反高潮
人設同樣屈機
三主角線呢個真係後無來者

最鐘意睇書劍同碧血劍

呢個啱
三部曲其實都睇到宋代其實唔係教科書講既咁弱雞
睇下襄陽守左幾多年就知

超人

任賢齊令狐沖就入晒格

如果遊坦之唔係鍾意阿紫 命運應該好好多
成套天龍都係好多求不得既苦

同埋個人覺得14本入面，寫角色寫得最好就係射神，主角之外好多惡人/配角個角色性格好令人深刻(當然電視不斷翻拍都係原因)，其他作品呢方面好似點都爭d咁

係呀，雖然普遍都認為鹿鼎係寫得最好，但自己覺得只係多左層反俠批判層面，天龍各方面都係寫到完美咁濟

原來宋青書和滅絕師太拆招，被她在第五招上使一招“黑沼靈狐”，將宋青書的長劍震上了天空。這一招是峨嵋派祖師郭襄為紀念當年楊過和她同到黑沼捕捉靈狐而創。

天龍八部唔會係完美啦，故事人物太複雜，金庸根本manage 唔到，佢唔係曹雪芹，結果令到情節有太多既漏洞，補救唔到

2006年版神鵰俠侶無得輸

細個個時睇金庸會俾同學仔笑
之後剩係睇過射鵰同神鵰
想一次過睇哂咁多本其實個順序應該點

點解比人笑

鵰呀 雕咩
第一部睇鹿鼎記先
不得了
之後再睇三部曲
都係覺鹿鼎記好睇啲
個個都話天龍係金庸最高峰
諗住放佢係最尾睇

亞視都播過《書》
印象中冇《天》《射》咁好睇

好多人將「睇金庸小說」當成「睇金庸」
e.g. 樓主

《鹿》講 權謀 政治隱喩
可能系西方會搵到類似既文學作品

但《天》講 俠 武學 江湖
算系華夏獨有

我第一部就係睇天龍

套套主角都係腳膠黎

應該話金庸本身就係一個大腳膠

俠客行睇得最開心，喜劇黎
連城訣岩岩相反睇到流馬尿

反差好大
鴛鴦刀都算係喜劇，但係短篇
另一本短篇白馬嘯西風就悲劇
都幾對稱

朝代 小說
北宋 天龍八部
南宋 射鵰英雄傳
南宋 神鵰俠侶
元 倚天屠龍記

明 笑傲江湖
明 俠客行
明 碧血劍

清 鹿鼎記
清 連城訣
清 鴛鴦刀
清 書劍恩仇錄
清 飛狐外傳
清 雪山飛狐
清 白馬嘯西風

參考下

飛雪連天射白鹿
笑書神俠倚碧鴛

見到你咁排就硬係覺得好撚唔順眼

討厭原因同喜愛原因又唔講

同埋小龍女大楊過4年，郭襄大張君寶4年，結局楊同郭講他日相逢點點點，郭同張講後會有期，然後各人就冇見過了

撈亂睇先爽
自己連繫比較有趣

睇鹿鼎記九難一介尼姑冷漠若冰
點諗到碧血劍小阿九係用情咁深

最誇張係金庸小說有三版
舊版 (連載時期)
新版 (第一次修改)
新修版 (第二次修改)

你地覺得咁多套拍成電視劇分別咩版本最好睇
岩岩煲完2017套射鵰 愛上左

細個睇阿朱死個part喊到豬頭咁
but最鍾意都係射鵰
郭靖既仁厚之心
配埋黃蓉古靈精怪 絕頂聰明既頭腦
冇得輸

係咪之前無記播過果套？

睇過幾集
啲人物外貌年齡同角色年齡完全唔夾
我以為自己睇緊後宮動漫
老母個樣仲後生過個仔

不過動作特技係幾好
始終年代進步

李亞鵬 周迅
男濃眉大眼 呆頭呆腦
女演得表情豐富 挑皮活潑
其他配角 五絕 全真七子 楊康 都做得十分神似

蘇有朋版 倚天

D小學雞係咁
中學又會笑鳩人大俠俠女咁

金庸好似仲有套越女劍??

00年後拍果幾套金庸直到黃曉明既神鵰都幾高質

近幾年金庸完全唔撚掂,打鬥用電腦特效,後生扮廢老

角色完全冇味道,所有角色用哂靚仔靚女

本身查生諗住寫夠卅三劍客
點知寫完一本越女劍就唔寫

射鵰好精彩，而且歷史同武俠夾埋，連成吉思汗夾襄陽大戰都玩埋
仲要推到元末明初，氣魄真係好大...

郭靖黃蓉同埋楊過小龍女肯定係最經典啦，無睇武俠小說都有少耳聞

個人最鍾意天龍/笑傲

舊年套射雕好撚正喎 係後期開始用勁多cg先差左

比起真實型槍game(如戰地風雲，cod 同rainbow 6等等)，我反而更鍾意玩奇幻型（borderlands同bioshock，主角有得用魔法或超能力），呢種槍game會愈玩愈爽！

我覺得林依晨版射鵰正好多，可能d演員演技好，我睇得好投入

好悶

睇到都心酸

點解會覺得悶

有無人講解下俠客行有咩咁好睇
次次金庸POST都有人吹奏
真心覺得悶到訓

王重陽型到震

狄雲同丁典真係慘到仆街。
諗番起都想流眼水

個朝代list唔係咁啱
果d短篇無乜講朝代背景

張國立 = 成昆
張鐵林 = 楊左使
王剛 = 王爺

例如？

白馬嘯西風應該最難搵返個年代

個人最鍾意天龍八部
有三個主角 三條線都好撚好睇
段就笑到仆街 峰就型到仆街 睇到哇哇聲
相對 竹仔可能冇咁好睇 佢嘅成長故事 係最好人好報 最有感覺

主角又窮又傻有代入感
奇遇神功有英雄感
好人壞人一個二個都嫌主角蠢搵佢笨夠黑暗寫實
主角好人無好報仲成日中伏無奈控訴
一路睇會發覺主角其實一啲都唔蠢只係不通時務
一味真誠反而遭普世價值排擠有批判性

俠客島設定本身都係
普世流傳o既事未必就等如真相

簡單啲講
俠客行係最接近現代編劇王道
講出大部分人心聲代入感好強
就好似一班人上山鳩叫屌你老母咁爽
但就唔係咩深度嘢

其他金庸小說會令我唔瞓覺係咁追，呢部唔會

《天》有番咁上下年紀&閱歷
先代入到各式各樣人物既心理狀態🤔

其實俠客行有小小公式 就係好簡單不停有奇遇然後進化到外星人 又冇時代背景同特別想帶出嘅道理或者人生觀 可能都係篇幅所限啦 所以查生冇發揮空間 呢本都係睇完一次就冇再睇

其實打得好睇
有啲人睇武俠小說淨係追求武功高
越好打就越好睇咁

咁你咪好大年紀？

三部係邊三部?

射鵰、神鵰、倚天

佛經咁濟

我覺得係hea書一本
對比其他作品
武功描述少 都係普通拳腳刀劍架
就算真係打 都係好快秒人 唔刺激
乜大家覺得
狗雜種次次靠內功勁一下秒人
佢大哥二哥一招滅人門 咁樣既打鬥好睇咩？

佢又唔係韋小寶故既風格
明明仲係武俠形式 江湖
但完全hea描寫 武功 打架
咁有咩咁好睇

倚天光明頂大戰好好睇, 但結尾比較差, 阿離係醫術高超嘅張無忌certified而下葬, 居然可以死而復生, 當然我明如果阿離真係死, 張無忌就冇可能原諒周芷若....但實在太牽強

天龍最有深度
真係有message 係度
射鵰三部曲都無咁發人深省

段礐係段延慶個仔, 虛竹係葉二娘個仔, 都係四大惡人後代, 諗返好有趣

呢個正喎

眼殘 望錯碧血劍

叫我？

呢本嘢唔係講武功
而係日常同職場故事嚟

主角變到超人咁都係贏唔到親生仔
唔係講武功贏唔到而係得唔到人支持

結局仲要發現主角係石氏夫婦個仔
明明啱啱先即席表現親疏有別
跟手又變返自己人
除咗主角全部角色都係變臉大師嚟

三部曲出名好大程度因為電視劇拍得多啦
射相對上天龍message太多，好難帶出
加上天龍劇情咁曲折，就算拍到出嚟觀眾都未必明得晒
射鵰睇住郭靖慢慢升level到五絕境界，好易有代入感
另外射鵰人物等級好清楚（中神通＞四絕＞七子=沙通天etc）觀眾易明
而神鵰因為有太多電視劇劇情太啱拍做電視
又有極重嘅愛情元素，符合大眾口味
倚天我覺得係掹車邊

天龍最好睇，文學價值最高

武當七俠都唔知有咩咁勁
張無忌強到有bug咁
仲要幾條女

張無忌唯一弱點，個人on9

段譽愛情線好on9

張無忌正厹

細個個陣睇唔明古龍
大個個陣先睇得明

題外話
游坦之真係最撚可憐

兩個女主角都係世界級！

如果有一個女主角係正過高圓圓版周芷若個話，果個一定係賈靜雯做既趙敏...

好多野大個睇返原來根本唔係果回事

先係死老豆老母，之後仲要比阿紫撚狗咁撚
不過我印象中佢係咪奶過阿紫對腳

賈趙敏真係屈機
果種氣質

我中意chilam 同朱茵版既射鵰

絲打

可能金庸係想亞離變返個靚女先咁寫

最鍾意倚天
唯一一套肯去睇返原作

趙敏本來設定就冧張無忌
傲嬌+痴情+背後小女人 既女主角
大部分男觀眾都受落

終於有人投倚天一票

我覺得郭襄同任盈盈會受歡迎多d
不過郭襄好似唔算好靚女

超級契丹人老豆都係帶頭大哥
三主角都係惡人後代

小妹係

八部眾本身系一個函蓋不同部眾(class)既架構(framework)
包括：
天部
龍部
夜叉部
阿修羅部
etc

金庸按住呢個franework黎寫(develop)
素材已經相當豐富

不過難免要做修正(debug)

你知唔知虛竹老豆係邊個

俠客行

賈靜雯靚到 之前睇新版天龍客串做李秋水，完全靚過晒班後生花旦

書劍 同碧血劍 真係悶撚到七彩

等左好耐終於有人講金庸好感動

有少少騎劫左 由淨係講三部曲變講晒所有咁

唔算騎劫既，講下其他書既精彩位同吸引人之處都幾好

15年前睇亞視播既《天》(2003版)
雖然國產劇但意外地有唔少熟識面孔：
林志穎
湯鎮宗
鍾麗緹
彭丹
魏宗萬（司馬㦤）

我話要有番咁上下年紀
你就問我咪好大年紀
只有女人能夠提出擺脫邏輯既問題
所以估你系絲打

我覺得13天龍阿朱最吸引我，蕭大俠條線做得好好
不過個王語嫣破壞左套野

大家我覺得起碼要睇過晒幾本大作先可以評下邊本好邊本唔好
唔好睇得果一半都無就吹

連城睇到勁sad

點解咁講

天龍係好在意境同帶出message好有佛理 比三部部曲深
蕭峰係殺左阿朱之後注定要死 悲壯既史詩級人物
用段虛既good end對比蕭峰同慕容復既bad end個反差好大 會好感觸

但故事性三部曲尤其射做入門係最好

段譽係含金鎖鑰，講奇遇一定係虛竹，直頭係中六合彩

你指咩
我都鍾意天龍既因果，因為我自己都信因果

碧血劍好睇

畀佢講到結拜兄弟變真兄弟

倚天我當萬安寺就完左
一見到小昭去波斯 就唔洗睇落去

除左個醏呈 係唔錯

交換老豆

見你講得咁深刻 講到無返咁上下年紀就代入唔到咁
唔講以為你七老八十 系你老母咩 睇怕你都係5p仔啫

點解 - 王語嫣破壞左套野

+1比較傾向信佛

你唔識欣賞
呢套野小弟由二版睇到岩岩重睇三版
好多感觸
寫左篇成萬字讀後感 但而家都未寫到最想表達果度 因為太懶唔係成日寫落去

倚天去到光明頂之戰已經係最高峰，後尾嘅劇情都只係補足返d恩恩怨怨同埋《神》留落黎嘅伏筆

補充
因為碧係老金覺得最多野需要改既一部
一二三版既修改佢自己都話係咁多部小說入面改得最犀利果部 三版同一版比係面目全非 佢話
事實上我重睇三版時同二版對照住咁睇 (無緣睇一版了)
都覺得真係好大好大改變
而呢d改變係好值得討論

我反而同你調返轉
覺得六大派圍攻光明頂之後先係全書重心
前面二十回好悶
後二十回高潮迭起欲仙欲死

林平之都係慘到仆街，仲要故事一開頭就要佢冚家剷，雖然最尾佢斷手斷腳兼斷J某程度上都自己攞黎，但係咁大仇口真係可以唔報咩？

光明頂係無忌solo嘅舞台

樓上講緊2013天龍電視劇，我覺得呢個版既王語嫣真係唔靚姐
原著既王語嫣我非常鍾意

好睇 我覺得係張翠山同殷素素果段好睇
之後一返去中土就可以SKIP到去張無忌練完九陽神功
跟住到萬安寺
最後就再SKIP到去救獅王
幾鍾意趙敏

我覺得阿綉先係金書嘅最佳女主角，雖然佢性格上冇咩突出，但係佢善解人意同埋對石破天嘅信任真係冇得比

因為呢三部曲最簡單,師奶呀三歲細路哥都睇得明
飛狐外傳同雪山飛狐講既係誤會點樣導致一個個悲劇既發生
連城訣太黑暗
天龍八部佛家野唔係個個識+意會倒
白馬嘯西風太短
鹿鼎記七個老婆不為大眾推祟+唔明當中深意
笑傲江湖諷刺古今政治,又係好多蠢人睇唔明
書劍恩仇錄太悶+好人無贏,不為大眾推祟
俠客行哲學理念又係好多蠢人睇唔明
碧血劍又係大眾唸唔倒當中深意
鴛鴦刀又係諷刺朝廷大把人睇唔明

光明頂一戰的確係好精彩，其他我都冇太大印象，周芷若最尾點我都唔記得左

但喺佢角度而言係頭頭碰著黑先啱

3個主角都係你睇我好
但只有自知命運不由人

笑傲都幾好
劉正風同曲洋一齊死之前 莫大先生好正
跟住佐冷蟬同岳不群2個角色都好好
唯一唔鍾意既係令胡沖對師妹既感情
最後我都唔知令胡沖係咪鍾意任盈盈

金庸好似有唔少部小說有講報仇雪恨呢樣野，幾值得深思
不過我一開始就唔太鍾意林平之

張無忌同左趙敏一齊，周芷若出現，跟住完

應該係TVB同大陸都係咁重覆咁拍3部曲
碧血劍同雪山飛孤都好似TVB有拍過
印象係江華做夏雪宜
雪山飛弧冇咩所象

其實笑傲江湖個正邪已經做得好明顯

令狐沖最尾肯定仲掛住個戇鳩師妹

黑白兩道分不清

令狐沖本性怕煩
本來諗住求其喺華山門下學劍到老成家立室直至死為止
但世事比佢想像複雜太多

你問佢佢都應該答你唔到
只會話咁煩唔想諗

大致上都同意 短篇好多唔記得了不敢妄評

鹿純粹係講人性 每個人都有既人性 主角其實就係普通至極 係你係我 係所有人
所以先同以前寫開D俠士爭咁遠 但亦都係咁呢本野先係最出格
而故事鋪排,技巧上都係最成功同最自然

笑傲寫權力令人腐化其實都寫得非常明顯 都係好易睇既一部 岩入門睇 但故事好睇過射
無射咁平實

書劍係處女作其實只能當係習作無乜好帶出黎

碧血..一言難盡, 其實係好野但篇幅短唔夠到肉好多野
書劍既鋪排廿回係夠
但碧血其實真係寫三四十回都絕對係可以 好多野佢可以交代得深d 所以都係屬嫩氣 但故事比書劍明顯成熟d 南宋可以寫射神 北宋可以寫天龍 元可以寫倚天 每朝就改朝換代都係好好既題材偏偏碧血揀左明末咁值得寫既moment 但成件事都係好到喉唔到肺

射都仲未有好明顯既意義想帶出黎至少老金自己無講 但佢係最平實 最實在 同確立自己小說風既第一部 書碧屬摸索期
神寫禮教害人 但其實呢點唔夠到肉 反而"情是何物"好似仲出格過"禮教害人"
倚係寫男人同男人之間既情義 呢點小說入面寫得比"<神>既禮教害人"明顯成熟同出格d 個人覺得算唔錯但老金都話係幾膚淺

雪山飛狐呂良偉謝賢做過,幾好睇

相？

其實係好明顯睇到金庸嘅進步 由刻劃人物到情節再到內涵 愈來愈進步 所以話鹿鼎記係大成 無劍勝有劍

令我感受最大既女角 係程靈素 .....
我覺得佢個名好靚
同時又係一個毒女 唔靚既普通女仔
但係最後都為左主角死
我睇完之後我灰左成個星期 (個陣時中學 )

鹿 我係中學雞個陣時睇..可能因為真係D人太廢 唔識武功咁..搞到我一心睇武俠睇到好無FEEL

天龍八部 佢創出左全世界最撚型既 門派 逍遙派 成日打機都叫逍遙子

射雕比人個感覺好完整
一出黎就話比你聽 世界上有五絕, 最勁就係佢地

因為有我

小淫蟲

其實喬峰同書劍個奔雷手文泰來幾似，但完全冇人提起過佢

個人覺得連城訣最好睇
個主角好坎坷
最後師妹死個下真係覺得佢好傻
馬尿流到成面都係

金庸係序到俠客行想寫親情，寫石清夫婦同狗雜種相處時的個種互動

好撚慘

郭靖係俠之大者，遊坦之係兵之大者

楊過其實最愛郭芙

段譽先係頭等兵

頭等兵應該係郭襄

偷野，悔婚，食碗面反碗底樣樣做齊

我都覺得連城訣最正
空心菜個名至今都仍然好有感觸
雖然成套野都好黑暗
但狄雲都依然無崩潰，仲堅守善念真係好難得
最後水笙出現番係雪谷都算係對佢同讀者既一種彌補

喬峰老豆係力勸個皇帝唔好打仗，咁都算惡人咩

楊過義父好打過黃藥師同洪七公

盲啫，有斷手斷腳咩？
其實佢除左冚家剷之外，岳不群係另一個令佢成魔嘅原因

我都睇過兩個版本，改得最多好似係描寫阿九的篇幅同袁承志點睇佢，仲有最後結尾點解會揀放棄抗命移民海外的遭遇

射好明顯要教香港人要熱愛蝗國
唔好理大英祖國
睇下楊康個處境就好似香港人
但同郭個結局差好遠

對阿九最深刻劇情係小寶問佢係咪武功天下第一，佢答唔係，仲有另一個人，果段仔簡單幾句就令人好多思潮起伏

碧血劍好睇在邊度

神雕接射雕接得好好
大家都會想睇大左既郭靖
倚天雖然同前二部關聯不大，但本身都寫得出色
咁多人鍾意既天龍我就唔鍾意，天龍得契丹人條線好睇（連埋阿紫鐵丑）
段譽虛竹都唔好睇，無聊又夾硬

我三部曲、鹿鼎記、笑傲江湖睇哂，但印象最深刻，只有黃蓉

細個鍾意天龍同連城訣
大個鍾意飛狐系列，穿越全書既一堆誤解同埋個開放式結尾好正

雖然有機會係過份解讀
但我都覺得楊過冇大家想像中咁愛小龍女
所以我先至想睇小龍女冇翻生會係點

同埋我覺得郭芙喺楊過心目中嘅地位
都冇大家想像中咁低

可能我生命中都有一個郭芙先會咁諗

連城訣聽講係金庸聽過既真人真事改篇

睇完唔敢第二次

蕭峰先最慘
一家去旅行比人搞左鑊
本身含住金鎖鑰出世
搞到入丐幫,又比人玩
間接害到佢殺死自己鍾意既人

好鍾意飛狐系列 兩本書環環緊扣

倚天 圍攻光明頂真係最正
睇住主角秒練神功
出去屈死尼姑，威比港女睇 大快人心

平之 坦之
但兩個條路都慘到不得了

btw岩岩翻睇完天龍
掃地僧會唔會同慕容博老豆有關？
黃眉僧話43年前 見到慕容博同佢阿媽 因為老豆死左而著喪服之類
掃地僧話佢黎左少林寺43定44年

女主角袁紫衣係周秀蘭做，出奇地match

電視劇黎講胡歌做郭靖真係無得輸，林依晨都演得好，四絕選角真係一絕，影帝級，全部都好match
仲有黃曉明神鵰，真係楊過咁款

最愛既唔係三部曲
而係三部入邊每套都有人最中意
一講就連埋
咁聽落黎咪似最多人講三部曲

電視劇黎講
最經典最愛係任賢齊版令狐沖 加埋d音樂真係無得輸

唔記得佢自己嘅序定評論寫嘅跋都認為呢部分得出完全相反嘅效果
讀者只係更討厭石清夫婦
所謂親情僅限血緣上

無記錯係佢屋企管家嘅事跡

我心中的金庸人物：

令狐沖-呂頌賢（似到仆街）
東方不敗-魯振順
張無忌-蘇有朋
黎姿-趙敏（雖然賈靜雯正好多⋯）
楊過-黃曉明（似到仆街）
小龍女-劉亦菲（似到仆街）
喬峰-胡軍
段譽-林志穎（似到仆街）
虛竹-樊少皇
郭靖-李亞鵬
一燈-呂良偉

鰲拜-徐錦江（完全冇爭議嘅餘地 ）

令狐沖-呂頌賢
東方不敗-魯振順
呂不偉-王偉

一套劇有三個咁神似

令狐沖-呂頌賢
東方不敗-魯振順
岳不群-王偉

一套劇有三個咁神似

徐錦江做西毒都係完美
黃秋生東邪，北丐係逃學威龍個警察 屌唔記得佢咩名

楊過-黃曉明（似到仆街）
邊忽似

同意,睇胡軍版天龍最正,完全演繹到果種霸氣

洪七公 = 劉丹
老頑童 = 秦煌

mk變咗金融才俊

梁家仁

老頑童一定係秦煌
洪七公一定係劉丹
黃藥師一定係駱應鈞
郭靖一定係梁家仁
黃蓉一定係翁美玲
楊過一定係劉華
小龍女一定係陳玉蓮

人地做過郭靖喬峰架屌

因為夾雜住歴史背景

韋小寶早幾年大陸拍嗰齣個主角做得唔錯
淨係睇過幾集
條友仲做過虛竹同王重陽
年紀偏大但個樣後生
又夠生鬼 係太過靚仔呢下弊

黃曉明唔同意
劉華屌打佢

掉落山就會死嘅人無資格做主角

屌sor

有關連 第一部主角 變第二部配角 再係第三部死埋
睇射雕唔少情義結係關於佢

真心有因為電視劇而睇返成本原注

1. 國仇家恨交織 因為崇禎殺左袁崇煥 以第二部小說黎講已經做到呢樣野 佢後期射之郭靖(搵金國完顏洪烈報仇)/天龍之蕭峰(搵挑起宋遼爭端既帶頭大哥報仇)都係呢個原型
其實佢背景比射同天更大發揮空間 因為崇禎於佢唔係外族但同樣係仇人 崇禎係仇人 滿州都係仇人

2. 心上人係殺父仇人個女 個愛恨交織更加劇烈 天龍既蕭峰都只係誤會 並非真正愛上殺父仇人之女

3. 真正既悲天憫人(嗟乎興聖主 亦復苦生民) 由明末既民不聊生 去到擁闖稱帝入京 後來後發現結果一樣都係民不聊生 亦都抵抗唔到清兵(當時佢地固然唔會知道滿州入主中原後治國係點 只知清兵攻寧遠幾咁兇猛) 結果明/闖王大順/清 三個政權都達唔到俠士(主角)心中既願景 天下無容身之所 無效力力既勢力 只可以去國歸隱 呢度解釋左俾上面某位巴打問"點解佢最後要退隱唔繼續復興大業" (佢初初係投闖, 但發覺"投資失誤"害左百姓)
呢本堪稱咁多部小說入面最可以寫得出民不聊生既慘情 天龍都係草草帶左幾筆講蕭峰不忍見宋遼邊境交戰生靈塗炭

4. 好幾個角色都有走投無路之慨 呢點似天龍既"無人不冤 有情皆孽"
-袁承志走投無路天下無容身之處, 所以去海外
-青青係溫家堡全部都係殺父仇人, 老母都死埋, 除左袁承志呢個同生父最大關連既"傳人"佢別無他選, 即使承志心猿意馬, 佢都只可以托付終生
-阿九本是帝王家女兒, 已成亡國奴, 亦因種種原因佢無辦法同承志一齊, 走投無路投向木桑
-何鐵手係好有氣度同成熟既教主 因愛上女扮男裝既青青眾叛親離, 走投無路投向承志
-李岩係闖王既幕僚, 佢初初功勞極大, 結果都係闖王入京後聽信讒言流放佢, 佢覺得對唔住天下蒼生而自殺

btw可能唔係人人有咁多同感 我廢up了不喜勿插

劉德華都冇亦正亦邪感覺，古天樂做16年前，黃曉明做16年後我覺得正d

劉亦菲好d，有少女味，書都係雖然大過楊過但仍然係少女樣少女心，同埋小龍女cool係來自冇係社會生活過，唔係本身個人冷若冰霜，06版龍女形象係跟返哂書，表情心態變化都好好

袁承志係少有才貌雙全智勇兼備身家清白無性格缺憾大仁大義o既完美英雄主角嚟
但佢到最後都無奈呢個混亂世態
最初想留低做一番事 到最後決定放手離開
就好似話俾大家知
呢個世界 就算有聖人降生 有啲事都係無法改變

其實唔完全係
尤其新版寫到佢好不堪 我好多投訴 我地欣賞一部作品唔會因為你寫好佢或者寫衰佢我就插作者 但佢真係改到好離譜

金老係新版好多本小說都加入左"凡係男人都三心兩意"呢點 結果佢d新修版變成...
黃藥師同梅超風有d好奇怪既關係
段譽最後得到嫣之後話自己其實都係一時迷心 仲好似娶埋其他女仔
張無忌由鐘情趙敏變成四個都岩

袁承志都係, 二版袁承志有巴打講果種完美主人公形象
去到三版佢同焦宛兒又有d野 同阿九本身以禮相持始終無逾越過半步
變成三版係張床度攬埋一齊咀 本來有把金蛇劍隔開兩個人都拎開左
我最鍾意既何鐵手又由拎得起放得低好有教主氣度既一個角色變成發姣姣袁承志
你要咁樣改一個角色無問題, 但要切合返個角色設定
袁承志口口聲聲對青青矢志不渝, 結果心猿意馬, 一邊自言對青青不負, 另一邊同人地搞上床, 根本唔符合性格設定

之前都話係後宮王道
就返啲男人英雄主義加獵女無數
唔知係想滿足佢自己定啲讀者群
或者兩樣都係

唔好變左講演員

故事背景的確係好宏大好多嘢可以發揮 但係因為唔算長得20回 又係未成熟時嘅作品 所以金庸其實真係寫得麻麻 好明顯係唔似其他出名嘅作品咁令人印象深刻 而且主角上山修煉大成然後落山闖蕩呢種故事展開都係令人覺得好普通 可能係因為呢本我都係睇得一兩次 冇咩研究 真心覺得碧血劍算係金庸筆下比較一般嘅作品 btw嗰時睇新修版封面書名碧血劍個劍字成日睇錯釵

因為有郭襄同楊過

要沉了

人性

其實楊過有冇對郭襄動過情

我覺得有 無的話做咁多野為乜
但主角(同金老)個觀念分得好清楚
喜歡, 鐘意 但不是愛 亦不能+不可能愛

當年電影版張敏做最正啦

碧血劍好似幾正 睇上面晴天巴打share
等我下本開佢先

冇忽平坦

打電話問功夫主持人

我覺得冇

應該無 真心當佢小妹妹 細個抱過佢喎
想像唔到會對一個抱過既bb女動情

天龍新結局係 段娶鳩哂啲妹妹做妾
但神仙姐姐就走左佬

啱，見到十六年前自己曾經抱過，又周街掉既bb長大成人，對佢好d都係正常

成日覺得遊坦之戴面具果段咁變態係倪匡寫

呢段真係唔知做乜鳩

最鍾意楊過 細個睇卡通識佢 再睇埋劉亦菲嘅神鵰劇
大個睇書又覺得倚天最好睇 成日ff周芷若有幾正

#metoo
倚天真係滿足哂男人既願望
奇遇變高手，又識打又識醫人
跟住光明頂一個屌打哂全場
再做埋明教教主
仲要有4條唔同類型嘅女真心鍾意自己
真係正宗有才有錢有女有地位
如果加個後宮end就真係 prefect

我覺得純粹當佢係呀妹姐

周芷若係一個好名

電視劇居功不少
當年高圓圓+賈靜雯正到

咁又點
人品唔好

賈靜雯真係正，我係張無忌都一定揀佢

要挑剔既話唯一美中不足嘅係，佢個樣太有時代感唔似古代人

光明頂，聚賢莊

我心目中覺得最正嘅金庸大戰

因為呢個世界少數服從多數
你唔覺好睇,who are you

有冇人同我一樣，一得閑又會返煲金融

不過天龍八部同埋連城訣係唯二兩部我好少返煲，硬係覺得太慘

庸

你有無細心睇架,就係佢呢種性格,比佢上到某程度既高位
但亦都累到佢內疚一世,唔係佢辭職,明教點會比朱元璋滅教

小說嚟講知道哂劇情真係唔想睇第2次

呢個真，知哂劇情真係減低意慾

梅子林制服丐幫叛變正過聚賢莊多啲
個人意見

可能我記錯啦
佢唔做教主最主要既原因係佢心淡喎
佢覺得同佢出生入死既兄弟徐達，常遇春都出賣佢，所以先退位
btw佢份人優柔寡斷同想後宮end又有咩衝突？
你見新修版佢最尾都喺度FF四條女翻哂佢身邊，其實最想後宮end果個就係佢，所以金庸最後去到尾都係無俾個名份趙敏

我蕭峰何懼！！

丁典慘過狄雲
狄雲至少結果都還好
丁典根本係不得好死

好型

因為丁典無狄雲咁老實人

凌霜華一死，丁典注定悲劇

07:30

最正係笑傲

超級契丹人

最憎書劍
其他全部都睇過4,5次，但書劍睇完一次就唔想再睇
利申金庸打手

中段真係悶
係到結尾先緊湊返d
碧血劍好少少但都係少少悶
可能頭兩本所以一般d
三部曲同天龍雖然長但極少悶場

唔睇下都真係唔記得慕容復呢條垃圾

其實慕容家好撚勁

但慕容復同蕭峰齊名係一個笑話

梗係啦！
差唔多係短時間內無端白事又有武功，又有後宮

虛竹係連續中幾期六合彩金多寶

個重點就係佢有呢種性格先吸引到咁多女

其實對於虛竹黎講，佢淨係想係少林寺做個普通和尚。
所以係咪中六合彩，真係見人見智

天龍3個主角都係人生錯配
段譽唔鍾意管束偏生於帝王之家 唔鍾意學武偏係武學奇才
虛竹一心脫俗奉教偏被逼做掌門 破大戒
蕭峰唔駛講直情身份認同崩壞

俾著係其他人有佢地o既人生可能會開心好多

天龍講”執著”喱兩個字真係講得好好
每個人都係放唔低一啲執著先會有咁慘既結局

如果蕭峰唔睇咁重自己既身份同報仇，阿朱就唔會死，自己都唔會自殺
慕容復唔係咁想復國都唔會癲咗
游坦之 阿紫 段正淳同佢啲情人太執著愛情 最後都冇好結果
李秋水同天山童姥更加唔洗講 為左無涯子鬥足幾廿年
段延慶又係為咗復國 爭啲認唔翻自己個仔
鳩摩智為咗武功 練到自己就死咁濟 但係因緣際會下俾段譽吸哂啲武功 算叫做放低左佢既執著 最後成為得道高僧

如果佢地每個人都放得低，個結局一定好好多。

天龍真係好正

講起鰲拜，我細個以為九品芝麻官入面個豹頭係鰲拜

心諗鰲拜唔係衰人嚟㗎咩？

豹頭叫雞唔俾錢, 都唔係好人丫

天龍講個「痴」字多過講「執著」喎

認同 睇到熱血沸騰

好唔開心呀

楊過開後宮就正 幾多女女一見楊過誤終生

蘇友朋版既趙敏周芷若正到痴線
完美符合人設
睇完明哂點解張無忌咁難抉擇要邊個

有冇巴打玩過呢只街機金庸

Why not both

蘇有朋版最誇張係小昭同阿離都好撚正，真係四女同舟何所望

韓棟 咁岩3套都有睇

啱，班友成日將自己價值觀套落人地身上。

不過就算係最初虛竹全心全意想做和尚既時候，
佢都未真正放低塵俗，尤其對兩位兄弟既gay情

小龍女應該係李若彤最似

趙敏都係堅持要賈靜雯

見到陳家洛就想扔書，點解我當日可以冇燒書睇哂

玄慈方丈先係帶頭大哥喎，又係虚竹老豆 正 派中人黎架喎。

dd

多謝
但建議睇第二版
第三版真係睇到你嬲

講起電視劇, 有無巴打覺得愈新版愈多電腦特效
角色可能選得好但個人好廢中 覺得以前多d武打戲真係肉搏會好過好似龍珠咁鬥波
黃曉明套神鵰隻鵰全部電腦黎 以前就真係搵人扮 唔知爸打們鐘意邊樣
btw我唔鐘意黃曉明果套出黯然果陣好似浮游炮咁大佬咩事而家 仲可以將蒙古人d炮彈成個打落法王度

仲有玄鐵劍 根本d劇集都唔跟小說 原著應該係成碌棍咁 無鋒口尤其個頭係圓既
亦都無乜點裝飾同整過 黑沉沉無特別 唔係d劇咁好似d電玩果d大劍咁

李亞棚版射鵰同胡軍版天龍係拿捏得最好，蘇有朋版倚天雖然選角屈機，不過睇到同滅絕鬥掌嘅時候就知屌你老母

天龍胡軍版 不過阿朱我prefer鐘漢良版
射鵰胡歌林依晨我幾鍾意
神鵰就。。。
倚天冇討論空間

胡軍版劉濤做阿朱都唔錯

但佢只想做和尚
可惜永遠都做唔到

變咗做淫僧啦 童姥捉咗西夏公主俾佢屌，克制咗廿年嘅耐力一次過爆晒出來

阿離小昭真係唔正wor
諗緊如果拍新一版叫熱巴做小昭真係岩哂

林依晨版黃蓉演出一種好蠢好懶醒既感覺 但郭靖楊康穆念慈選角都相當唔差

講黃蓉個話，唔計樣，個feel最似其實係周迅

睇完
覺得主角個性格唔係好突出咁
典型好人

李一桐 直情係黃蓉

一桐BB最正

以前睇李亞鵬周迅覺得周迅好L正
但係睇完一桐BB再睇番周迅就覺得好MK

咁快
你睇邊版?
btw主角唔係袁承志所以一d都唔突出
如果係三版 你可以睇到佢條仆街幾咁狗 話就話對青青矢志不渝
轉個頭見到阿九就暈晒浪

而家買2017 出既明河社版射雕,佢到底係新版都係舊版新印?

佢入面冇寫？

佢寫住1967 年,但係又寫係2017 印

第2版
咁最後阿九出家佢咪好撚sad
金生後記都話主角係袁崇煥同夏雪宜 仲特登寫多本袁崇煥評傳

上網睇左新修版既修改
唔怪得你話睇到眼火爆
變左鍾意阿九 而青青只係因為情義同驚佢又跳崖而同佢一齊 無左愛意

當年睇《連》睇睇下覺得咁似基度山恩仇錄
不過其實都幾唔同

Btw 三部曲最愛都係射鵰英雄傳

雪山飛狐個結局真係

貼埋何鐵手由好磊落既教主變左淫婦咁 好失望
新版刪走何鐵手鐘意男版青青既情節 變左純粹見到袁既身手就睇到好佩服 用盡一切辦法拜佢為師
當中不乏色誘成份
1 何鐵手係一教之主 功夫係教中學得 既身入該教 兼為教主 無端端見到有個後生仔武功高過佢就不惜想叛教跟佢？孰輕孰重？佢唔會深思熟慮？咁既德行點做一教之主

2 有人批評二版何鐵手為人精明係一教之主點會睇唔出青青係女扮男裝 但佢本來就涉世未深 少女情竇初開 出於一片純真 我認為佢愛上女扮男既青青先顯得為情叛教，反出王爺府幫袁係合情合理。亦因爲得知自己on9左 原來係為個女人叛教 走投無路 佢先跟袁承志。呢個舊版何鐵手係拎得起放得低 聰明機智 有大將之風 新版既佢逼袁收佢學武 係王爺府忽然變節幫袁 因嗜武為由而叛教根本薄弱

3 何跟袁後佢帶青青上華山。俾青青見到袁打玉真子時同阿九卿卿我我，此段為新版新加，激到青青跳崖。可以話何鐵手係促成青青跳崖既其中一個關鍵人物，袁事前係吩咐過佢唔好帶青青上去。 然則新版何既用心同動機就非常成疑，佢絕對有想踢走青青既嫌疑 甚至提過咩自己嫁俾佢之類既話，令人覺得何鐵手根本係暗戀袁承志

此外亦加上左焦宛兒同袁既衣泣情節 簡言之好不知所謂 金老想帶出男人總是三心兩意既道理無問題 加插阿九同青青變成三角關係已經好足夠 唔明白為何要將好地地焦宛兒同何鐵手兩個好光明磊落既角色不自然地扭曲 我俾新版感情線零分

姐係焦宛兒無同單手男一齊？
咁新版有冇句 袁講既話男子漢行得正企得正就得 但求心之所安個句

細個睇電視劇覺得神鵰最正，但而家覺得笑傲江湖真係最好睇，仲買埋套書睇，之後就睇劇，一路睇一路小說啲字就出返黎 覺得真正展現左江湖，三山五嶽 五湖四海。
好鐘意思過崖風清揚教獨孤九劍，藥王廟，梅莊果段。
96版呂頌賢，魯振順，王偉真係堅似，其實莫大都幾好有滄桑感，最驚喜係寧中則，因為佢其他劇好多都做垃圾婆或者道友，寧中則佢變得有貴氣左 桃谷得返四仙好好笑。
任賢齊版嘅田伯光雖然搞笑但偏離曬原著，桃谷仲要得返二仙

倚天都正特別係六大派圍攻光明頂，個人比較鐘意睇楊逍紀曉芙 但到最尾要打元兵悶到無再睇。

天龍細個就睇段譽，大個就睇喬峰，可能老左先睇虛竹 最尾爆大鑊完全一地眼鏡碎。

我覺得唔仆街
因為我都覺得青青煩膠
係袁承志迂腐先唔飛咗佢